【港講美劇】How I Met Your Mother，Legen...wait for it...dary！

《How I Met Your Mother》：浪漫極致的愛情追求，反常合道的寫實人生

《How I Met Your Mother》，於2005年首播，處境喜劇的類型，sitcom向來是美國電視傳統的主流。經典者，如1994年播映，長達十季的《Friends》，極受歡迎，影響了美國日後同類型喜劇的發展。《HIMYM》，恰好在它結束後一年出現，可謂是美國處境喜劇接力的成功代表。

《HIMYM》具備了當時成功處境喜劇的基本要素：背景式的罐頭笑聲，無形中令觀者受到制約，更易發笑。擅於穿插回憶片段，前後對比，又或生出懸念，引人入勝，令鋪排的笑點更加密集，更具張力。主角群固定相遇於酒吧，分享人生趣事，互相取笑，亦彼此成長。一星期，短短二十多分鐘，好像毫不足道，但長達多年的季數，鮮明的人物性格，相對寫實的故事，令我們都已把劇中人物視作現實的好友。

不過，天下芸芸喜劇眾多，美國劇集競爭之大，每年續訂，常有腰斬告終。處境喜劇要能「壽終正寢」，除了上述的基本要素，也要有真正與眾不同，捕捉觀眾心靈的特別之處。而《HIMYM》能有九季，其中三個關鍵，分別是「浪漫愛情的極致追求」、「夢寐以求的知己好友」，以及「反常合道的寫實人生」。

一：浪漫愛情，極致追求

《HIMYM》第一集首幕，時間已經遠在多年之後，2030，男主角Ted對自己的一子一女，訴說自己怎樣遇上老婆的馬拉松式長跑。《HIMYM》聰明在於，以倒敘設下謎題，令觀者不斷如偵探追劇，投身Ted的尋愛之旅；同時，亦告訴了我們結局，Soulmate確實存在，Ted到最後必定找到老婆，美滿收場。

鏡頭一轉，故事始於Ted得知大學同學兼室友Marshall，和Lily訂婚，馬上想到自己仍是吊兒郎當，立下尋覓未來老婆的志向。正當他在吧枱前，熱情地告訴好友Barney時，看到後方美女Robin，兩人微笑對視，Ted對她一見鍾情。Barney主張不婚，瘋狂食女，快樂人生，自然不把Ted這種浪漫當作一回事。經典台詞，Have you met Ted，點了一下旁邊Robin的肩膀，簡單但有效，兩人因此Dating。

偏偏，Robin雖也受Ted吸引，卻因對方追求婚姻，白頭偕老，過於嚴肅，加之初由加拿地搬至紐約，寧願多個朋友，也不想有一段正式戀情，拒絕了他。自此，《HIMYM》的核心主角群集合，三男二女，以Ted浪漫愛情追求為主軸，展開了這部喜劇的故事。

有誰不想要Soulmate，有一個相知相重，細水長流分享彼此的伴侶？在萬千人群之中，古往今來之內，說一句，哦，你也在這裡嗎？但情路總是崎嶇，幸福的人總是少數，我們面對現實的挫敗，或許都已經不想再試了。但Ted不一樣，他始終堅持（而且我們都知道他找到了），即使遇到打擊，像被未婚妻Stella抛棄，都還是不斷地尋找下一個對象。

《HIMYM》寫愛情，最動人之處，其實不在於Ted最後找到老婆。最動人者，乃Ted那段瘋狂失敗，如何面對痛苦，如何說服自己，依然尋覓的過程。像Ted多年後重遇Stella，Stella已經過著幸福人生，他問對方，到底我有什麼問題，為什麼到現在還是無法找到伴侶？Stella安慰他：你的Soulmate正在向著你奔跑而來，你只要等著，就好了。

又像S8E20，Ted單獨在酒吧，幻想自己和朋友相聚談天，皆因他們都各有各忙。那集到了最後，Ted意識到自己的悲涼，一下時空跳躍，說其實自己的未來老婆，當時住在不遠處。於是他急忙跑到她的門前，眼紅地對她說：雖然你現在不認識我，但我這刻，只想提前見你一面。這，或許才是最為打動人心的情節，我們都很可能曾經，在良辰佳節時，同輩成雙成對，有過這種失意落寞。

Ted的浪漫愛情，全在於經歷這些崎嶇挫折之後，還在追求，把堅持執著化成一種美的極致，彷彿與我們在情路同行。

二：夢寐以求，知己好友

其實，若說《HIMYM》主軸是Ted的愛情故事，相信很多人都會跳出來反對：「我睇《HIMYM》，最鍾意係Barney囉。」沒錯，《HIMYM》看似是愛情喜劇，但只是最表層、明顯的一面，內裡包著，五人之間層層交疊的真摯情誼。

人類是群體的動物，就算沒有愛情，也至少想擁有三五知己，建構、分享日常所發生的大小事情。《HIMYM》呈現了這種知己好友，收工放假，都可以和朋友在酒吧共聚談天，無聊時一起瘋狂，像學生時期情誼的無限延續。五人核心之間的互動，沒有過於側重，每個角色都有對手戲，即使是看似最為陌生不會有趣事發生的組合，Marshall和Robin，劇組也刻意安排幾集 — — 像S4E13他們在風雪中開車到機場、S4E11加拿大式酒吧的慶祝 — — 讓他們的互動擔任主軸。

Barney教導Ted各種怪招溝女，時常更新自己的Blog，更有兄弟守則《The Bro Code》、把妹聖書《The Play Book》。如果是在當時一起追劇的朋友，會驚訝劇組的細心、玩嘢，架設了劇集所提過的網站，隨時可以瀏覽；兩本貫穿劇集的神書，也有出版，現在仍可網購。Barney未必是好人，但一定是一個有趣的朋友，他會帶著你半夜坐飛機，Lick the liberty bell，總會留下Legendary的故事。

第二季前半，重心在Lily從舊金山回來，和Marshall經歷Crazy eyes一事，重修舊好。之後，反而是Lily得知Ted在他們剛分手時，怎樣在背後罵她，相當生氣。Ted最初和她道歉，說著，卻忍不住說：Lily，你拋下的不止Marshall，我也是你的朋友。Barney看似毫不關心Lily和Marshall的分手，背後原來偷買機票，遠至舊金山，勸說她回去Marshall身邊。這些互動，不同角色的溫情，編織成一張理想友誼的網，把我們都粘住了。

當然不止溫情，《HIMYM》同時精準捕捉了，千方百計想把死黨的柒事揭出來，好取笑一番的情況。Barney以為Robin以往在加拿大拍AV，幾經辛苦拿到影片，才發現是更柒的唱歌影片，每次新的唱歌片都成為劇集經典笑話，更是認真拍下MV，大受劇迷歡迎。Barney也因誤判此事，輸了和Marshall相賭的Slap bet，隨時隨地五記耳光，亦是埋下了日後精彩情節的伏筆。明明聽起來這麼無聊，卻因五人的真誠，化作全劇數一數二高分的集數。

處境喜劇最重要的，乃是這樣一種真實的理想。我們每人都大抵經歷過，偏偏成年之後，忙於各種雜事，返工都已經用盡精力，哪來閒情逸致日日去酒吧？完不的夢，唯有看看喜劇，想像自己也是其中之一，也因為投入，也真的擁有了五個知己好友。

三：反常合道，寫實人生

《HIMYM》愈到後來，愈「不理想」，本來理應讓人開心的喜劇，有些集數，反是虐了觀眾的心。熟悉美劇者，亦當知《HIMYM》的總體評價算不上最好，除了結局過於倉猝，因受歡迎而愈拖愈長，為做而做，難免沉悶。這是許多美劇的致命傷，同時期《The Big Bang Theory》亦然。不過，相對《TBBT》，《HIMYM》人物角色的成長、深度，做得更好。

到了中後期季數，《HIMYM》由浪漫搞笑，漸漸轉移重心，多了一些現實困境的敘事，很能體現角色的改變。

就像，Ted的戀情不斷失敗，心灰意冷，幾欲放棄；S7E12，Robin得知自己無法懷孕，獨自坐在長椅的悲傷，後來也因此和醫生男友分手；第九季，Marshall 和 Lilly 婚後並非一切如意，兩人理想工作各有衝突，成為婚姻的難關；Barney對親父的追尋，由失望到接受的過程；五人面臨必然的各散東西，再多經歷，也隨人生走向另一階段而分別，無法再時時相聚於酒吧。

《HIMYM》創造了一些主流價值的理想，但有趣的是，亦嘗試呈現那些理想喜劇背後的殘酷，現實本來存在許多不如意。人大了再回看，這些違反主流喜劇的傳統，苦澀是難能可貴的香料，貼近了我們的人生。這亦是《HIMYM》的魅力，許多道理，空談只是「心靈雞湯」，在五位角色的寫實情節，卻具備說服力。

我最喜歡的一段，是S9E3，Ted準備離開久居多年，心愛的New York，寫下一系列美好的清單，要和城市告別。Lilly知道了，對他說：

Hey Ted, you wrote down all these things to say goodbye to… but so many of them are good things. Why not just say goodbye to the bad things? Say goodbye to all the times you felt lost. To all the times it was a ‘no’ instead of a ‘yes’. To all the scrapes and the bruises. To all the heartache. Say goodbye to everything you really want to do for the last time. But don’t go have one last scotch with Barney… have a first scotch, toasting Barney’s new life because that’s a good thing and the good things will be always here waiting for you.

也許已經沒那麼「好笑」了。只是人生怎會一直在笑？成長是痛苦，好一點的可以等價交換，壞些，什麼都沒有。想來，《HIMYM》嘗試接觸的深度和廣度，確實比起其他喜劇做得更多，愈到後來的季數，愈不再單純只是玩鬧而已。

這樣再看《HIMYM》早於第二季已經計畫好，那為人詬病的結局，倒是比較可以理解、接受了。如果只是完美，Ted的老婆不用病死，Robin 與 Barney 不必離婚，很能滿足觀眾對理想愛情、人生的想像。但《HIMYM》的現實，道破Robin 與 Barney 嘗試之後仍然可能失敗的缺憾，Ted遇上Soulmate也不代表永恆的事實。

然而，喜劇又不可只有現實的殘酷。Robin 和 Ted的線，其實早就埋好了，敘事處理得差，過於突兀，在Deleted scenes中竟有較為妥當的補充。

Robin的悲苦，多年後午餐相聚，無意中透露原來一直對Ted念念不忘，也難以和其他人一起。她作為重要角色，確實要給予一個完整的結局。如果能多一兩集時間交代、鋪排，劇情會完整許多。Barney的空虛，也終於在自己的女兒之中得到安定，多少，訴說了和Robin不可恆久的原因吧。

其實，各人的結局依然是喜劇，多些現實，多些不完美，卻也因此少了些虛假，與眾不同。

想睇更多文藝嘢，歡迎Follow德尼思化：

IG
FB
Medium
Mewe

留名慢慢睇
利申：死忠 睇完再睇超過5次

連美劇都有

神劇

呢個同前兩日個po 所講的愛情
有無可以比較的可能

呢套野真係好好睇

追完呢套已經一年，但都搵唔到其他咁有追看性

個人排名：
1. Friends
2. Morden family
3. HIMYM
4. Tbbt

我都係睇咗超過五次

呢套Barney食左幾多條女？

Ok好睇
但d劇情有時會好突兀
為做而做

modern family pritchett一家好得意

我好鍾意睇喜劇
追唔少美國呢類型，一直想分享

我心中嘅神劇之一

呢套好睇
每日都好似有班好朋友陪吓自己
又會見到每個角色點成長
Victoria 嘅出現又係好好
其實真係好好睇

完咗之後當時勁多fans問幾時會有女方嘅 how I met your father

樓豬會唔會講下The Office

可以理解himym對寫實人生嘅執著
但作為喜劇 結局的確係所有人意料之外
重睇都唔敢睇到結局
但又正因為咁 更加堅定每個觀眾對幸福嘅追求

The office 第一

愛情主題，當然可以比較
不過呢種係平行嘅比較，單純睇吓同異
古典、現代、東方、西方等，都各有區別

朋友
我都睇超過4次

我推薦The office（us）
Parks and Recreation
Good place

TBBT真心拖得太耐
前三季都好好睇

之前睇完b99, the office 就到parks & rec
再之後開左tbbt
到而家睇緊himym

呢套睇得好舒服

tbbt前仲睇埋the good place

so far個人會排
the office > the good place > b99 = tbbt > parks & rec
咁多套都會recommend人睇

佢有個月每食一條女
Playbook已經正到爆

Friends 我參透唔到
呢套我好鐘意好深刻
每次重睇某d集數都會喊
特別係Marshall 爸爸死嗰集

The good place又係好正
好震撼

用sitcom 黎包裝嘅哲學片

美國長劇通病
TBBT呢方面做得仲差
受歡迎變咗致命傷

modern family睇住佢哋大
每個家庭都各有特色，唔會重疊

明明外國後生果班冇乜人鍾意Friends覺得太老土太cringe
係唔知點解香港咁多人鍾意

大結局睇到喊

個ex叫我睇
之後就分左手了

當年每星期追一集，真係當朋友咁
Victoria第一季真心勁吸引
佢同Ted相遇又浪漫，數一數二有魅力
可惜拖得太耐佢先出嚟，老咗

支持樓主
一向覺得HIMYM比人underrated
一句抄Friends就end of discussion
但明明HIMYM個劇本寫得好好多好有心思
到後期已經唔係純處境喜劇黎
編劇用5個人既故事講愛情講友情講家庭
講出好多廿幾歲人既經歷同唏噓
呢點有共鳴真係會睇到喊

P.S HIMYM既配樂真係令到劇昇華左

s8 ending已經係完美結局

第一次睇已經超鐘意，人越大身邊朋友各走各路既感覺睇呢套劇好有感觸

呢個當時真係想拍，但取消咗
我查過件事，大約係編劇、問題
搞咗幾次，最後個成品勁失敗，直接無埋
有流出Trailer，完全唔再係同一件事

The Office我心中第一喜劇
可惜係最後一季⋯⋯

追到season8
唔捨得咁快睇晒

好中意barney
唔鍾意ted

因為其實要做到同一個主線第二個 point of view去講要好小心處理先唔會有 plot holes

2.5 men
uncle charlie係到時好睇

要學吓Ted，巴打加油

TBBT 係amy我先唔鍾意 格硬幫sheldon 搵個陪jm9

估唔到有同好
HIMYM我前後加加埋埋應該睇咗4次以上

睇極唔厭 可以重睇好多次
但好憎個結局 太唔合理

係lady bird個導演有份做女主角

藍字絲

我諗咁多年成套最少睇左5次

但好多人唔鐘意個結局，我覺得其實都ok既

Michael 走咗之後都。。。

巴打識貨
我覺得P&R好睇過b99，完得精彩
b99最新一兩季水平低咗

過咗果個年代，好難感受佢嘅劃時代
HIMYM係真係比較貼近呢一代後生仔
Marshall爸爸死，Lilly同佢講，喊晒口
真係估唔到會寫到親人死，仲要佢老豆勁好人

個人冇咁鐘意咁濃政府味道嘅劇
同埋私心鐘意andy samberg 嗰種鳩多啲

Silicon Valley 都幾好睇,建議大家睇吓

因為本身比Marshall 份劇本冇寫到佢老豆死
係真實反應黎

我估好多人接觸site com係由friends開始

我自己覺得個結局幾好
即使經歷過啲咩都好 但係如果仲鍾意對方咪俾個機會試下

成日覺得結婚個集完就完美

之前個fd 一路推介我睇
我開左幾次第一次睇到一半就頂唔順
果時唔知barney 咁撚型
以為佢係on9仔
過左一排岩岩比人飛
sad 到仆街是但搵d 野做
咁岩禁返依套劇嚟睇
睇睇吓上左癮
睇到ted 本身想屌柒stella 果集
行到門口見到佢地一家三口
冇屌到就走左
睇到我都解脫埋嬲到咁真係搞著自己
人地仲開心生活緊，你點著緊點唔抵都係曬鳩氣
雖然咁講好on9, 但依套野某程度上救左我
btw, 依套野d 女好撚正

其實套嘢好多位都好sad 同好現實

and barney 好型
可惜最後同robin 離婚

「人越大身邊朋友各走各路」
HIMYM寫呢啲位好屈機
亦係令HIMYM不同於其他sitcom既原因

最尾個集Robin係party想走但Lily挽留佢個part睇到眼濕濕
就算以前大家幾close玩得幾癲都好
人大左多左好多負擔冇可能再好似以前咁

因為HIMYM係寫實既浪漫喜劇
寫出好多廿幾歲初出茅廬年輕人既struggle同經歷
呢個年紀既後生仔女
一方面未完全成熟，未擺脫哂大學生既稚氣，仲有股年輕人既衝勁活力
對未來迷惘，仲探索緊自己想要啲咩（愛情、事業）
一方面家人開始年老，開始面對生離死別，由比人照顧到照顧返人既transition
一方面身邊朋友開始結婚、生仔、成家立業
作為旁觀者你一係仲on99咁，一係諗緊自己有冇能力負上咁大既責任，一係仲尋覓你既另一半

就係因為寫實所以咁大共鳴

New Girls 睇女一流

我都同意結局可以講得更好
其實前面減一兩集鋪排
後面加多一兩集講Robin嘅結尾
成件事應該會易接受好多

論好笑一定係

呢個Post好多知音人
Netflix有咗應該會更多巴絲一齊煲

睇咗次 想睇多次打
我覺得開頭悶 後面覺得正 有啲感慨 又引人思考
唔係得個笑字

包裝得好好，故事好睇
唔太有特登講道理嘅果種問題
而且人物線、互動都唔錯

應該年紀再大少少？
我身邊差唔多年齡反而無咩人睇Friends

除咗HIMYM結局多感傷
亦都因為追咗九季，終於要完
無得再睇佢哋之後嘅互動，令人神傷

多謝巴打支持，講得好好
我睇外國人好多時都好似你咁講
好輕易就用老一輩嘅嘢，踩低咗新一代
HIMYM對比其他紅嘅長篇喜劇，真心有創意
故事表達手法，亦都係咁會試唔同嘅嘢

HIMYM會自創歌曲，佢哋又識唱
呢點真係另一個賣點，slap bet都有歌

停喺個度就見唔到老母
到時應該仲多人話咁樣唔得

He is not coming 唔知點解我覺得會work

Lorenzo又係好笑 個網頁仲係到

兩個月煲哂

估唔到咁多同好，好感動
我前前後後睇咗5次以上，第1次接觸HIMYM係電視每星期追1集， 之後買晒9個seasons嘅dvd再不斷煲。 依家Netflix上咗又不停Loop
初初睇係會鍾意Barney ，但睇多幾次後反而覺得阿Ted好得意。
最多人講嘅結局其實我覺得都算合理，始終第1集開始到Robin結婚前夕，都係講Ted 仲鍾意Robin.

超級鐘意HIMYM
好多情節都好深刻好感人
成日都會抽幾集返出嚟重睇

個結局Ted點樣識Tracy有時都會拎出黎睇
其實佢由第八季開始鋪排Barney同埋Robin條線，冇人會接受到咁突然分開左
而Tracy根本就同Ted天造地設
如果唔寫死Tracy，Happy Ending就世界級

冇Office?

我反而鍾意ted最後同返robin一齊，
咁先表達到命運嘅安排：
係屬於你嘅，點都會係返埋一齊

其實好明顯佢一直將robin放係心上，
佢不顧一切咁幫robin搵返個鍊墜，
個part好感受到佢有幾愛robin，
係我會好感動，有人會為自己做咁多野

Btw, 有無人有睇scrubs?
都好正

但如果你唔係robin 佢就只係扮君子嘅渣男
女朋友long d一個月都冇就cheat
心裡面仲鍾意ex 但就去人地婚禮搶新娘冇幾耐再飛咗佢
女朋友叫佢唔好再同前度聯絡 就飛咗條女
扮到好深情咁 但一樣成日約炮

比你講完，我駁你唔到

外國人對約炮呢樣嘢好開放，所以就咁睇又唔覺得係渣男，又無瞞住人又無呃人
Friends入面嘅Ross同Ted呢個角色設定好似，有d geeky，濫情得嚟又好專一

不過best friends變做情侶真係太夢幻，現實好少發生

係將太多野塞入一集
根本可以做一個season
其實就係為左當年拍好左個兩個細路個段做結局

喊到仆街

friends仲用緊大哥大
90後隨時見都未見過
點會有共鳴

呢套係我第一套睇既美劇
而我亦好興幸比左第一次呢套野
一開始好中意robin
覺得佢好靚性格又玩得
但係睇到最尾就覺得佢好自私
明明ted同barney都咁中意佢
但自己永遠舉棋不定
最後傷害晒2個男人+自己
但係我都係好憎個結局寫到barney咁悲慘
如果佢一直同robin一齊咁大家都happy ending
Btw好中意佢地既人生經歷
一刷完即刻二刷睇返佢地年輕時既目標
知道佢哋呢一刻經歷緊好多既失敗
但最後都可以成功真係好感動

其實睇到第四季，已經開始感覺robin有啲自私，尤其係robin slept with Barney之後有一集講，為咗解決朋友嘅紛爭，一有嘢想嘈就同ted 扑嘢嗰集(雖然真係好好笑)，但係我都會心諗，呢條女乜料啊？如果Marshal 無Lily ，到底Robin係咪會食齊晒所有fds?

最鍾意嘅美劇

翻睇左次
睇到michael 走嗰集當完左

我覺得Victoria 係好撚真實
嗰種the graduate 嘅空nail nail
lifelong treasure of destiny
對我嚟講係一個幾重要嘅課堂

言重似情侶，講分手
人生必經，尤其大家各有家庭
總有一日要各有各行，但都可以換個形式
新嘅開始，都會有新嘅故事發生

你睇完結局再上嚟分享吓睇法
Ted第一季最討好，真正青靚白淨
Barney愈到後面愈有魅力

當時遇到嘅問題，我記得有呢幾個：
如果拍女方版，會已經無咗懸疑感，因為知Ted
同埋如果個模式又係一樣，會唔會太悶
尤其係，再拍同類型嘅人，好難比得上HIMYM
結果打算拍完全唔關事嘅另一單事，又變咗屎

特登要加條愛情線入去
其實同佢本身都幾格格不入，變咗Amy改變佢

我第一次睇嗰時仲係F.3 呢套係我第一套睇嘅美劇
佢完完全全咁樣改變咗我

呢到好多同好
一齊傾吓劇，平時無咩人傾到呢部

好難想像Barney 現實世界係gay 嘅

我都理解個結局鋪得差
當時第一次睇都呆咗
去得太快，唔係好跟到

如果早幾年睇呢套美劇人生應該會有好大改變

臨尾一季既鋪排好差

絲打都可以學Ted

我睇咗佢原本刪減嘅情節
就覺得都接受到，結局本身無問題
問題係，點解唔鋪得好少少

我當時睇到真係流馬尿

Alyson Hannigan 之前訪問有講拍左老母死黎既喪禮片段但最後冇用度
同埋同番Robin 一齊呢個idea s2已經拍左
因為唔知有冇下個season

我鐘意barney

咩正女都食厭晒之後轉gay
個演員之前都同過女人一齊

佢真人本身都好有才華

佢真人都好正 除咗唱歌跳舞做戲仲識musical 同魔術

冇啦N年前

可唔可以講下有咩大改變
我大學睇淨係覺得好親切，啲角色同我現實入面嘅朋友做嘅無聊野好似，有時大壓力睇好似有朋友陪住咁
利：住外國

講緊最後個ending 係s2已經拍好
即係個陣就算S4/S5爛美都有ending 用

S2就一早拍好左
因為ted兩個細路現實入面大得好快
要拍晒佢地d反應先
但點知去到最後唔連戲
劇透

ted 真係第一季最討好
我覺得呢套嘢嘅角色性格刻劃得好立體
所以好多佢哋嘅缺點都好明顯 尤其是ted 同lily
所以越睇越唔鍾意ted

套戲Barney 個形象係渣男 ted 就係專一好男人由始至終都鍾意Robin
但ted claim 自己鍾意Robin之後 一樣搞人老婆 搶人未婚妻 cheat on 女朋友 one night stand, 3p, etc. one night stand 個對象仲要係老死個細妹

Barney 自從同Robin散咗之後先得robin 介紹俾佢嘅女同事同脫衣舞女兩條女 女同事都為robin 飛埋 遇到true love 之後真係有修心養性同埋為佢改變
而且佢成日話上咗ted老母 都係得個講字 冇真係做到

ted 個性格缺陷最明顯係第6 季為咗個左膠女爭啲搞到佢自己同barney 冇咗份工 勁冇義氣同自私
喺ted 失業嘅時候 barney 介紹份工比佢 仲比佢有機會起樓 which 係ted 一直嘅夢想 佢為咗女 走火入魔 自此之後就唔鍾意佢

ted性格一直都係極度浪漫 好正常

Friends mordant family 都有睇哂， 係呢套睇極都睇唔完分咗幾年都未睇哂我覺得比較悶

所以唔拍係好事嚟，唔好搞壞個名。

我記得嗰陣係話做Marshall 嗰個演員唔肯拍多一季，所以局住要第九季埋尾

佢當年其實發展得幾好
佢同Kristen Bell做個套rom com電影超好睇

睇到d演員ig 見到時佢地老左好多就覺得sad
歲月不饒人

尤其是cobie
season 1 勁索
season 9 已經有啲老態
前排睇ig 個樣老過我呀媽

呢套係我最中意的sitcom
陪住我過分手最難捱果段時間

我愛robin

P&R入面都有個andy好鳩

勁鍾意佢哋兩個

多謝巴打推薦，等我排入張list到

真係好入戲，完全真情流露
多謝巴打補充！

都叫大家有過伴
ted又生咗仔女，robin完成事業
大家本身個阻礙都無咗

我同意，結婚果集最正
後面好主要係，其實大家嘅故事都講完
再拍落去，都不過係重複玩返之前嘅嘢

巴打講呢集我都好記得
本身已經FF埋過去講咩，人哋會好sad
點知去到一望，人哋一家勁開心
呢樣先係自己最想要嘅嘢
只係果個，並唔係Ted自己

我都好相信呢部劇陪咗好多人
因為我都係其中一個

最後都係俾「女」食住咗

呢Part勁寫實，睇到眼濕濕
Robin呢個位真心好慘，點都要比個好結局佢
Lily嘅真心，但又知道做唔到，都好灰
一直希望佢哋有機會拍集電影
搵個機會比佢哋老咗都一齊再聚吓

講出心聲，不過佢哋勁在一樣嘢
每個工作上都叫做成功
雖然都有失敗，但Ted都事業有成

thanks brother

好睇到癲 barney本playbook果幾集又係fit撚到癲
仲有佢求職果段mv 我間唔中都搵返出嚟睇

呢套真係好好睇
好想有堆咁好既朋友

有冇人睇過？

神劇 重睇左4 5次 陪我渡過左好多孤獨既夜晚
睇到覺得佢地係自己朋友咁

絲打睇落好唔同
我識好多人覺得開頭好笑
但到後面，佢哋反而話太悶

我當年一邊追一邊試上去佢個網
果吓真心覺得好勁，點解人哋拍劇可以咁細心
記得有集Barney扮Ted溝女，得罪人搞咗個網站
個網站係罵Ted呢個名，當時都仲上到，有內容

見Amazon有得買佢本playbook同bro code

九季煲得咁快，絲打好上腦

估唔到咁多人有睇／仲記得
五個角色我都幾鍾意，Ted有時唔討好，但真實
佢哋勝在唔係完美嘅人，都有好同壞，相知相惜
T&R，根本係編劇寫得最用力嘅一對，其他情人點比得上

我覺得呢HIMYM 其實唔好笑
而後面嘅正 係指啲劇情有啲意思
同埋好多人話Barney 同Robin 離婚好可惜
Tracy 個”結局” 係Bad End
我反而覺得幾寫實
Barney 以為可以同Robin 行落去
但係現實又有幾多夫婦 情侶 以為可以同對方終老 又真係做得到？
又好似Ted 咁 千辛萬苦終於搵到真命天女 但係又係咪代表陪到你一生一世？
現實幾可有完美 而HIMYM 只係將現實某程度上反映出嚟
又好似Robin 咁 以為自己會有仔女 但係點知....
現實就係咁唔完美 咁多阻礙架啦

個網名叫
依家個網仲響到

Btw 有集有個詩人 喺度吟詩 啲內容都幾正 但係我唔記得左 想搵返
同埋Tracy 遇Ted 嗰集 個naked man 講野又幾正 類似係話 你想將來嘅你係點 你就要由呢一刻起 每一步都向住你夢想中嘅自己前進
比起Friends 真係冇咁好笑 但係我更加中意HIMYM
因為入面有好多好多意思喺入面 真係會令我反思下

S8E20 又係好正
Ted 走去Tracy 住嘅地方 同佢講
我希望可以早45日遇上你 咁樣我同你之間相處嘅時光 就可以多45日

原來樓主都有講呢集

絲打最鍾意睇邊幾集
M&L結婚我覺得好正，睇咗N次
Ted跳祈雨舞都好好笑，又感人

Tracy條線寫到好完美
好想睇佢哋拍拖故仔
如果提前一季遇到，大家溝吓
我諗個故仔應該都會好睇

氣球果幕放手明明好老土，但感人
當年Robin見Ted結婚，直接叫佢唔好結
其實兩個約定咗，喺對方心入面都好重要
仲要Ted有次唔係變咗金毛，佢哋已經復合咗

原來有同好! 睇左7/8次! 岩岩先重溫最後兩個seasons ! 由中學睇到出黎做野!

醫生類少睇，有時間會追，多謝推薦

西方人唔通嘅，開放好多
nothing good after 2am，果吓係真實
一方面打算散，另一方面女神叫你上去喎
不過搶人老婆單嘢就⋯⋯Ted你都受過傷

能成為密友大概總帶著愛
但做對好兄弟又如此相愛
旁人會說不該

其實就算拍好咗
都可以鋪得更加好，實有位補
呢樣嘢真係好可惜，明明可以更高評價

呢樣真，HIMYM今日睇都仲幾潮

巴打同我一樣
第一部自己追嘅美劇，每周睇
真係陪住自己大，而家同佢哋差唔多年紀

感情嘅嘢，robin自己最後都好sad
反而T&B都過得幸福，都可能係必然
同埋robin情路都麻麻
結局barney幾好，玩女玩到生埋女
有晒人生意義同目標，幾正面呀

我果陣睇都係到諗
唔通外國人就咁開放？

btw，應該Lily想食咗Robin
多過Robin會食Marshal

絲打係識嘢之人

me too
後面直頭唔同咗咁

始終唔睇好ted&robin
套戲完咗喺ted 搵返robin 求愛，但即使比佢哋一齊返可能過多幾年都會分手
ted 鍾意果啲咩高深文學哲學建築次次一講robin 就叫佢收聲
robin 啲興趣係食雪茄射擊hockey, 同ted 又係大纜都扯唔埋
生活習慣又唔同，成日嘈交，為咗買唔買奶嗰啲小事，根本都唔適合對方

反而robin同barney 勁夾，散只係因為當年robin 為事業要飛嚟飛去

btw 睇完呢套鍾意咗nph

我的神劇 得閒冇野做就會Netflix求其開一集睇 啲笑位睇左咁多次都笑得出

改變嘅係愛情觀？
我當初都俾Ted影響好深
佢追女嘅浪漫，三分鐘約會咁
真心真意，搵愛侶！

爛尾 係literally 爛左最後個集最尾幾分鐘
我反而想睇多d tracy同ted嘅故事
女版ted x 男版ted

我補充番
我會想睇多d tracy x ted 嘅原因係
佢地用左9季去慢慢滲d滲d tracy呢個人同埋佢同ted係幾夾
以及佢地係命中注定 無論性格同時間都係perfect timing
每次ted一見鍾意最尾都會係無疾已終 除左同tracy一齊
亦都係不斷慢慢咁話比我知 佢同robin 其實並唔係命中注定嘅一pair
好多次都係 wrong timing 無論佢地幾努力都好 只係好用力咁做錯緊一件事
但係tracy就相反
只要係一個岩timing遇到一個岩嘅人 it just makes sense
而我相信套劇係想帶出呢樣野
咁樣轉接落番去robin 帶出呢個想法 我覺得有d odd
亦有少少晒左tracy呢個幾討好嘅女版ted

係 明明ted 同tracy 先係perfect match
性格興趣習慣嗰啲都好似
而且用咗9 季去鋪佢哋點樣不斷擦身而過
最後先係right timing 遇到對方
然後轉個頭tracy 就死咗，ted 又想追返robin
搞到tracy 變咗好似水泡咁

呢樣真
我當時一查知咗，真係勁好演技

睇咗幾季,但仲係冇friends咁想追落去嘅感覺,仲應唔應該睇落去?

唔明點解咁多片段唔用
前面減返少少都夠

學barney更加唔會情傷

型到出汁，勁多唱歌都好好聲

Ted收山自己有搞唱歌，分享吓：

再睇返都仲好好笑
記得全部人係咁八到佢到底返工做咩

睇完成套劇都唔知究竟Barney返咩工

但編劇應該係唔想focus 係Tracy 度
去突顯番套野叫HIMYM 而唔係how to fall in love or be in love
因為成套野既主線係點遇見 所以唔指咁多Ted 同Tracy 我明白

好似係做公司嘅替死鬼 負責簽所有唔見得光嘅文件

我記得以前睇glee，佢有客串，唱得勁好聽

果陣睇到勁想住外國，日日落酒吧吹水
外國後生仔係咁真係咁爽

PLEASE

一直想佢哋拍次電影

巴打呢個反應，正係九成九人睇咗第一刻感受
搞到好多位一係佢哋del咗無講，一係要觀眾腦補

himym真係好撚出色
由第六季開始愈來愈少五人酒吧相聚嘅畫面
有人話s6開始爛
做我覺得s6開始愈做愈真實
好撚sad

同埋真係好代入到

最後一集佢成功achieve到lucky month呢道都起碼30條

點解唔合理

你諗吓呢個角色做嘅嘢講嘅嘢如果係一個直男做會比人屌死

其實佢哋離婚我覺得係合理
佢哋係好有花火
但係佢兩個性格唔適合一齊生活咁多年

btw
Lily and Marshall真係relationship goal嚟

Barney: this world need Lily and Marshall

我又唔覺
Robin同Barney之間係好有passion
但兩個都唔係擅長maintain一段長時間關係嘅人
無論有冇Ted佢兩個最後都會係離婚收場

真人係 gay 食幾多都冇所謂

我前兩日都拎返佢哋結婚嗰集出嚟睇
不過我最常返睇應該係Robin Sparkles 嘅集數，笑到仆街

lily 話唔想做老母 睇到喊

呢套我真係好鐘意
我鐘意佢唔只純喜劇
同埋個結果其實好好
只係太過倉卒
friend 個時代背景太久遠
對我黎講係爭少少

啱啱睇完tbbt
第一次接觸sit com
都幾好睇
諗緊開friends定HIMYM睇好

此生無悔入此坑

Michael Schur

巴打睇落同我差唔多大
呢套真係百睇不厭
每次睇都可以有唔同感受

人哋愈到後面愈多危機
個個都開始住遠咗
唔係一落就落到酒吧咁
不過我好鍾意佢哋成日去對方屋企

真心屈機，現實唔知有冇人挑戰
不過如果今時今日再有呢種角色
可能俾人哋狂投訴到玩完

大把人跳出嚟批判

諗起barney個GAY BLACK大佬
如果今時今日出呢套片肯定比D女權撚投訴物化女性
BARNEY大佬出場既集數又會比BLM同GAY既投訴
但現實BARNEY先係GAY果個

Barney係我人生哲學偶像

講起Ted成日扮嘢，諗起佢有集同堆上流人士吹水
吹吹吓，佢自己都終於頂唔順自己，果吓好好笑
同埋Robin同Ted拍拖果陣，差少少同居
最後一日，佢自己係浴室食雪茄，話係最後一日

完全認同
隨手開一兩集都有驚喜

Seinfeld > all

睇完嗰吓好似冇咗一班好熟嘅朋友咁

呢次冇變肥妹肥仔算係咁
同埋離婚都係大家協議，和平分開

近排再由season 1 開始翻睇， 睇幾多次都好都會睇到又喊又笑。 其實個結局又並唔係講到唔合理，只係不似大家如期 happy ending

BTW 呢套現實都有3對真實夫妻
Barney 同 scooter
Lily 同 sandy rivers（同Robin一齊播新聞嗰個）
Robin同 Gary (Barney其中1個同事，結婚嗰日排唔到坐位俾佢嗰個）

佢最後好似自爆咗
係報復搶佢初戀女友個西裝男人
扮幫佢簽文件，最後叫FBI拉咗佢

記得有集講其他人以為佢哋離婚
點知Marshall話，點都唔會離
結咗婚就係結咗，爭幾多錢都唔會分開

呢套劇好睇在由season 1 to 9 好多細節劇情都係貫徹全劇
睇到後期 諗返起都好佩服編劇寫劇本諗得咁周全
例如 barney賭輸咗 marshall 要打佢五巴嘅故事 嗰時成日諗marshall唔知幾時就會郁手打佢

好睇對人物有冇愛
有愛嘅，TBBT都可以追晒

明佢哋種愛嘅⋯ 但個感覺好tbb 硬係要溫馨

真人係Gay 已經拎左免死金牌啦
話真人Gay 只可以做Gay 角色 已經反唔到

呢樣我都好認同
尤其佢哋兩次分手，都唔關Ted事
佢哋都的確似要老咗先安定嘅性格

下，一睇就覺得佢好基

呢首笑到仆街

好寫實
愛仔女但又有矛盾

大家都各有各開心
可以腦補埋佢哋又會一齊見返吓面
Robin終於唔會見到佢哋就sad

一律建議HIMYM

p牌推唔到 himym真心好睇

無悔！
多咗五個好朋友

佢Netflix有套新喜劇
大家有冇睇

做到佢咁一定好開心

好早期Lilly有個想像係
當佢哋全部老晒，會一齊住
佢哋之後都應該會係咁

Lets go to the mall ~~~Today

永恆經典

每季都期待
有集整埋網站倒數，實時到果集播出
觀眾果陣可以上網睇個網，勁細心

我覺得2套都ok

咩名

唔話勁好睇，但唔差

B99

呢套係greg daniels
佢仲有套叫upload, 係amazon prime

依家都有keep住聽
500 miles同 Tracy隻 La vie en rose

多謝留名，HIMYM同好區

見到500 miles 就諗起Ted 同Marshell瘋狂揸車個畫面
我到而家都好鍾意聽la vie en rose

喺我想像入面會係
後尾各散東西睇到好心痛

話說the mother 最近有套戲上 the palm tree 都唔錯
仲有b99 個jake 做男主

超好睇 好中意jake個性格 個squad好warm 可惜就完

都係為咗睇佢演技

best song ever！

我追過頭幾季, 覺得好睇但實在無心機追晒佢
Btw, 可唔可以刻透一下講下個結局係點? 到底your mother係唔係robin?

唔知最後一季Gina會唔會返嚟蒲吓頭

最尾又係去搵robin

老母係第幾季出場?

第八季最尾果集不過其實我覺得套野個重點都唔係老母到

第一季開始就片頭係末來同佢仔女講kids, your mum bla bla bla, 我一直好奇老母幾時出場, 但竟然拖到第8季尾仲要好快死埋即係老母只係一個大配角?

見上面好多人講同friends比，我又留下腳毛
我係HIMYM 先到Friends，22歲至23歲睇哂

兩者作為3字頭既我近排睇返都覺得好講到人生百變聚散無常，但我覺得都係Friends"好睇"啲
但對角色既印象(恨)係HIMYM多好多

好睇既定義係，作為喜劇佢情節安排、節奏會"滿足"到觀眾令你開心舒服咁接受佢地
Friends有悲劇個時，主角群可以話有啲離地咁由另一個角度睇去接受佢當無事，或者有miracle淡化左個sadness
HIMYM既set backs唔開心野、無奈之事，係會有篇幅講主角群點硬食先再轉移focus，但淡化唔到個種sad，亦比較見到現實人性既小小私心

另外HIMYM 5人之中Marshall同Lily好早定形，可變既框架無friends咁靈活咁估佢唔到
所以想食爆谷Friends係不二之選，但而家大個睇到空虛時想貼地下就係HIMYM

Friends個感覺太浮誇，有一集講男主角去脫毛，D動作誇到

我最鍾意Ross
佢根本係入邊最好笑嗰個
尤其佢個妹同老死有嘢嗰幾集
1）差啲見到，Rachel 同 Phoebe轉移視線謊稱Ross搬新居好興奮，Ross個節奏由呆到跟隨好好笑
2）隔著楝樓見到個妹同佢老死嗰種嬲
3）個妹解釋成件事要阿哥接受，Ross嗰個轉變爆笑位又係捉得好準

我懷疑純粹係Chandler 出事後，劇又要繼續拍，變到要有個癲佬去撐著啲爆笑位本身明明好多位睇到Ross係個好爸爸同好老公，而家係隨時捅人兩刀嘅變態佬

btw好想知佢個reunion幾時出（仆街大陸肺炎）
同埋有無類似 it clowd 咁好笑嘅劇可以追？一般市面上嘅都睇過哂 （個人口味）都無嘢超越到 friends 同 it clowd

I'm not ready for this
成套HIMYM我重睇左應該有七至八次
每次去到marshall講呢句 我都係會喊

好多集睇完都會諗 呢集究竟幾多take先搞得掂
例如2 minutes date
例如音樂劇式mega date
例如broadway式Suits
例如成集呷韻

最難想像係同scooter

兩套都好睇
但鍾意HIMYM 多過friends好多
有一集好寫寫 關於delete 電話contact list 唔會再見既人,robin就話會既唔肯delete
現實就係你唔會再contact佢

HIMYM好多情節都表達到 人大左既無奈
friends就似一堆靚仔靚女 過住令人響往既生活,朋友永遠係你避風港咁

當然HIMYM好多位係抄FRIENDS但我覺得係超越左friends
HIMYM會見到角色雖然性格冇改到但你會見到成長/被逼成熟左

堅好睇
人生有起有落
有笑有淚

Victoria 出場配埋首歌
屈機

好似google唔到
巴打有冇呢部電影相關嘅link？

sor 係palm springs

好鍾意佢
無咗佢，即刻少咗個戲劇感強嘅角色

命中注定我愛你

完全同意，追老母但重點係尋覓
老母的確唔係一個佔好多戲份嘅角色

所以唔明點解好多人覺得結局差,
對我黎講robin 結局先正常合理
學仔女話齋成個故仔大部分時間都係關auntie robin事

好多時現實追尋覺得完美既野 搵到未必係鍾意啦
TED落大雨都幫robin搵佢埋左locket都知佢未死心啦

講起歌，想分享埋呢個
呢集新年又係勁精彩

Friends係當年的確係一套好有前瞻性既喜劇亦係一套經典
為往後呢類情景喜劇提供唔少參考
但如果用心去睇 Friends既劇本係寫得差好冇連貫性
角色性格由第一季到最後基本上冇成長過
再加上每集內容都算係獨立小故事
最後幾季好容易睇厭
就好似睇皆大歡喜咁，唔洗用腦嬉嬉哈哈就一集
開頭係好笑但到某個位觀眾都會厭倦

而且因為係90年代作品，Friends既搞笑方式係屬於「直線搞笑」
即係用個種浮誇滑稽既動作同對白令觀眾發笑
呢點係Ross同Joey最常見，例如Joey學法文個集
劇本要Joey特登講到完全唔一樣放係2021年其實尷尬到仆街完全唔好笑
個種浮誇演技唔係人人接受到

睇完Friends睇左HIMYM幾集 硬係吸引唔倒追落去
同埋唔太鐘意倒敘開始

2 minutes date我勁鍾意
當時一睇，心諗點解有人可以咁浪漫

出到呢招，係女都溝到喇

想做佢哋仔女

第一季好正，之後出返已經⋯⋯

正喎，記低佢先
多謝仍影巴打推薦

由頭到尾，寫得最sweet係Robin
老母出場，但又唔講拍拖點甜蜜，好難比
其他女朋友都無得比，對Ted嚟講，始終都係特別嘅存在

每年重睇一次
Final season 前 ted 追逐愛情嘅感覺
有如人想掌控人生果種無力感

巴打評得中肯、有力！
我好認同Friends好有價值，好突破
但歷史意義，同審美口味改變，唔對等
尤其係後世咁多精彩喜劇，不斷改進
相比之下，舊作會相對失色，係好正常

喜劇好睇人，唔啱口味無必要勉強
世上一定有下一部你鍾意喜劇等緊你

唔知點解好理解到巴打要更衣淋浴
每次睇到好重要／好好睇嘅嘢，我都會咁做
比自己用最好嘅身心狀態去迎接

欣賞佢始終堅持
Ted最令我哋有共鳴嘅特質

可惜個尾太差
明明寫到Barney同Robin好地地 無啦啦最尾兩集先拆散佢地同返Ted一齊 既然係咁不如一早唔好寫Robin同Barney好過 搞到好odd

認同收得唔好
死都唔係鋪多幾集，搞到評價差咗

Of course, that project never got off the ground either. So will a How I Met Your Mother spinoff ever actually take off? While it’s much less than a certainty, the chances are good that it may happen.

CBS is continuing to produce original content, not just for their main network but also for the new streaming service Paramount Plus. A sitcom like this one, tapping into the popularity of the original show, could work in that format as well.

聽住先，愈耐好似愈無機

係咪因為要講故事畀marvin聽所以成集都押韻個集？
我記得個集有Lin Manuel Miranda客串好正

佢第一次同Rach拍拖處理得太差我真係鍾意唔落
Just a job睇到我眼火爆

唯一鍾意佢扮holiday armadillo 個集

我反而最唔鍾意睇Ross
其他都ok

好型

佢有做埋b99 amy阿哥
段dance off笑死我
個陣b99要腰斬佢有份發起renew b99

我覺得呢套係難得政治正確得黎又好睇既劇
同埋個cast好diverse
又黑人又Latino又Gay
但係完全冇用過offensive既jokes
得番一季好唔捨得

Sorry錯link
呢段先有dance off

呢段勁好笑
兩個吹到咁大，點知跳成咁

絲打仲有睇咩喜劇？
其實都有唔少喜劇同B99可以一戰

好感動原來近期仲有人討論呢d sitcom
我都好鍾意睇 不過身邊朋友唔多睇呢類劇

睇咗頭幾個comment
想提下一套我都幾鍾意嘅舊sitcom
Will and Grace

嗰陣睇完friends同himym好空虛先搵到
估唔到舊底會有套講gay嘅喜劇仲要做咁耐
近排re u嗰一季都睇埋

另外就係one day at a time
呢套講親情多
成日都睇撚到我喊

呢排冇時間睇啊
暫時有兩套想睇
The Good Place 同 The Office

唔捨得b99🥲

最中意就係amy跳舞 笑死

當年幾迷，但個結尾...

尾個幾季都係為咗睇Barney而追落去